<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item><forum>دیتابیس</forum></item><item><forum>ورزشی</forum></item><item><forum>اقتصادی</forum></item><item><forum>برنامه نویسی</forum></item><item><forum>SQL Server</forum></item><item><forum>MySQL</forum></item><item><forum>والیبال</forum></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=14</url><thread>مفاهیم پایه ای دیتابیس</thread><forum>دیتابیس</forum><author>mehdi</author><body><value>
		بچه ها اینجا به مرور در مورد مفاهیم پایه ای دیتابیس صحبت خواهیم کرد
	</value></body></item><item><forum>JAVA</forum></item><item><forum>Python</forum></item><item><forum>فوتبال</forum></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=10</url><thread>برنامه نویسی را از کجا شروع کنیم؟</thread><forum>برنامه نویسی</forum><author>admin</author><body><value>
		سلام</value><value>
</value><value>
خیلی از دوستان از من می پرسن که برنامه نویسی رو از کجا شروع کنیم..</value><value>
</value><value>
من بهشون کتابای فوق العاده ی جعفرنژاد قمی رو توصیه می کنم.  </value><value>
</value><value>
بعد از مطالعه ی این کتاب ها می تونید ویدئوهای آموزشی فرادرس رو دنبال کنید.</value><value>
</value><value>
اگر سوالی هم بود در خدمتم  </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=10</url><thread>برنامه نویسی را از کجا شروع کنیم؟</thread><forum>برنامه نویسی</forum><author>mehdi</author><body><value>
		ادمین جان کتابای قلزوم هم خیلی خوب بودن  </value><value>
	</value></body></item><item><forum>PHP</forum></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=8</url><thread>رشد چشمگیر گشایش اعتبار اسنادی داخلی بانک پاسارگاد</thread><forum>اقتصادی</forum><author>mahan</author><body><value>
		</value><value>بر اساس اعلام بانک پاسارگاد، با استفاده از گشایش اعتبار اسنادی داخلی بانک پاسارگاد زنجیره‌ اعتماد کامل می‌شود.</value><value>
</value><value>
</value><value>یکی از نیازهای موجود در فعالیت‌های تجاری و اقتصادی انجام معامله بین خریدار و فروشنده در فضای قابل اعتماد و بدون ریسک است.</value><value>
</value><value>بانک‌پاسارگاد با ارائه‌ی خدمات گشایش اعتبار اسنادی داخلی، ضمن اعتمادسازی میان طرفین قرارداد کلیه‌ی شرایط لازم برای انجام معامله بدون ریسک را برای خریداران و فروشندگان داخلی فراهم می‌نماید.</value><value>
</value><value>
</value><value>خریداران با استفاده از این خدمات می‌توانند از مزایایی نظیر تأمین کالا یا مواد اولیه با حداقل نقدینگی، دریافت اعتبار با کارمزد کمتر از تسهیلات، و پرداخت وجه به فروشنده بعد از اجرای کامل تعهدات توسط ایشان برخوردار گردند. همچنین فروشندگان نیز ضمن اعتماد به خریدار از دریافت کامل مبلغ قرارداد فروش اطمینان حاصل می‌نمایند.</value><value>
</value><value>
</value><value>بانک پاسارگاد در گشایش اعتبار اسنادی داخلی در 10 ماهه اول سال 1398 در مقایسه با عملکرد سال گذشته، به رشد 316 درصدی دست یافته است و موفق شده است در بین بانک‌های خصوصی، سهم اول بازار را در این بخش از خدمات و محصولات بانکی از آن خود کند.</value><value>
</value><value>
</value><value>• </value><value>[b]با دریافت ضمانت‌نامه بانک پاسارگاد " یک بانک پشتیبان شماست</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>یکی از مهم‌ترین خدمات بانک پاسارگاد به مشتریان خود صدور انواع ضمانت‌نامه‌های بانکی است که موجب تسهیل مبادلات اقتصادی و تجاری در جامعه می‌شود. بانک پاسارگاد با ایجاد زمینه‌های لازم، امکان دریافت این خدمات را با شرایط آسان و سریع فراهم کرده‌است.</value><value>
</value><value>
</value><value>بانک‌پاسارگاد آماده‌ی صدور انواع ضمانت‌نامه‌های پیمانکاری (شرکت در مناقصه/مزایده، حسن انجام کار یا تعهدات، پیش‌پرداخت و کسور وجه‌‌ الضمان)، انواع ضمانت‌نامه‌های تعهد پرداخت(گمرکی، مالیاتی، خروج از کشور، نظام وظیفه، آژانس‌های مسافرتی) و سایر ضمانت‌نامه‌ها برای مشتریان خود است. بازار هدف این خدمات شامل کلیه‌ی اشخاص حقیقی و حقوقی متقاضی انواع مختلف ضمانت‌نامه است.</value><value>
</value><value>
</value><value>این بانک در بخش صدور ضمانت‌نامه، با رشدی معادل 172 درصد، در مقایسه با کل عملکرد سال 1397، سهم اول بازار را در بین بانک های خصوصی، در این بخش از خدمات و محصولات بانکی، کسب کرده است.</value><value>
</value><value>انتهای پیام/ب</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=6</url><thread>اقتصاد کشور در وضعیت بحرانی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>user5</author><body><value>
		با این نواسانات قیمت ارز بعید می دونم کشور بتونه جون سالم به در ببره</value><value>
</value><value>
من پیش بینیم اینه قیمت دلار ۲۰ هزار تومنم رد می کنه و رسما کشور باید برشکستی اقتصادی اعلام کنه</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=7</url><thread>عرضه عمده سهام 4 شرکت در فرابورس ایران</thread><forum>اقتصادی</forum><author>user5</author><body><value>
		</value><value>با اعلام فرابورس ایران، بخشی از سهام 4 شرکت بورس انرژی ایران، گروه سرمایه‌گذاری میراث فرهنگی و گردشگری ایران، کارخانه‌های صنعتی آزمایش و سرمایه‌گذاری معیار صنعت پارس، عرضه عمده می‌شوند.</value><value>
</value><value>
</value><value>در جدیدترین اطلاعیه‌هایی که در زمینه معاملات عرضه عمده در بازارهای فرابورس ایران منتشر شده، قرار است بخشی از سهام 4 شرکت بورس انرژی ایران، گروه سرمایه‌گذاری میراث فرهنگی و گردشگری ایران، کارخانه‌های صنعتی آزمایش و سرمایه‌گذاری معیار صنعت پارس روی میز حراج عرضه عمده قرار بگیرند.</value><value>
</value><value>بر این اساس شرکت بورس انرژی ایران با نماد «انرژی14» در تاریخ 19 بهمن، شرکت گروه سرمایه‌گذاری میراث فرهنگی و گردشگری ایران با نماد «سمگا4» و شرکت کارخانه‌های صنعتی آزمایش با نماد «لازما4» در تاریخ 20 بهمن و شرکت سرمایه‌گذاری معیار صنعت پارس با نماد «معیار4» در تاریخ 13 اسفند سال جاری، معاملات عرضه عمده خود را انجام خواهند داد.</value><value>
</value><value>
</value><value>در اولین معامله قرار است 0.38 درصد از سهام غیرمدیریتی شرکت بورس انرژی که در تابلو زرد بازار پایه درج شده است، با قیمت پایه هر سهم 10 هزار و 402 ریال به فروش برسد.</value><value>
</value><value>
</value><value>بر اساس اطلاعیه منتشر شده 2 میلیون و 283 هزار سهم این شرکت به صورت عمده و نقد راهی میز فروش شده و به این ترتیب قیمت پایه کل، بالغ بر 23 میلیارد ریال خواهد بود. بر اساس آنچه اعلام شده، کارگزاری آگاه مسئولیت کارگزار عرضه‌کننده را برعهده خواهد داشت.</value><value>
</value><value>
</value><value>اما در دومین معامله از سلسله عرضه عمده‌های گفته‌شده، قرار است تا 1.14 درصد از سهام غیرمدیریتی شرکت گروه سرمایه‌گذاری میراث فرهنگی و گردشگری ایران (پذیرفته شده در تابلو بازار اول فرابورس) به قیمت پایه هر سهم 9 هزار 732 ریال به فروش برسد. در این معامله بیش از 34 میلیون سهم شرکت راهی میز عرضه عمده خواهد شد و بر این اساس، قیمت پایه کل چیزی در حدود 334 میلیارد ریال خواهد بود. بر اساس اطلاعیه منتشر شده، در این خریدوفروش کارگزاری آگاه، کارگزار عرضه‌کننده خواهد بود.</value><value>
</value><value>در همین روز شاهد عرضه عمده دیگری نیز هستیم و قرار است تا 7.18 درصد از سهام غیرمدیریتی شرکت کارخانه‌های صنعتی آزمایش به صورت عمده و نقد در بازار پایه فرابورس عرضه شود. این شرکت که در تابلو نارنجی بازار پایه درج شده، در گروه ماشین‌آلات و تجهیزات قرار داشته و قرار است بالغ بر 15 میلیون سهم آن، به قیمت پایه هر سهم 13 هزار 863 ریال فروخته شود؛ به این ترتیب قیمت پایه کل حدود 217 میلیارد ریال خواهد بود و کارگزاری بانک خاورمیانه به عنوان کارگزار عرضه‌کننده نقش‌آفرینی می‌کند.</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=5</url><thread>تیم ملی والیبال</thread><forum>والیبال</forum><author>user2</author><body><value>
		بچه ها سلام... </value><value>
</value><value>
نظرتون در مورد بازی های تیم ملی چیه؟</value><value>
</value><value>
به نظر من نسبت به قبل خیلی بهتر شده...
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=11</url><thread>مای اسکیوال بهتر است یا ماریا؟</thread><forum>MySQL</forum><author>admin</author><body><value>
		سلام</value><value>
</value><value>
خیلی ها براشون این سوال ایجاد شده بود</value><value>
</value><value>
گفتم با هم یه بحثی بکنیم  </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=2</url><thread>کولاکوویچ جایگاهش بین مردم را از دست داد/ بازی تدارکاتی نیاز است</thread><forum>والیبال</forum><author>admin</author><body><value>
		</value><value>ناصر شهنازی در گفتگو با </value><value>خبرنگار مهر</value><value>، درباره صعود تیم ملی والیبال ایران به المپیک توکیو گفت: ضمن خسته نباشید به بازیکنان و فدراسیون والیبال باید بگویم صعود تیم ملی به المپیک قابل پیش بینی بود. والیبال ایران در آسیا جزو تیم های تراز اول است. شاید در بازی مقابل کره جنوبی کمی فشار روانی روی بازیکنان بود اما در کل صعود به المپیک از قبل پیش بینی شده بود.</value><value>
</value><value>کارشناس والیبال در ادامه برای موفقیت تیم ملی در المپیک گفت: به یک برنامه ریزی اصولی نیاز داریم تا بتوانیم در المپیک نتایج خوبی کسب کنیم. باید با تیم های بزرگ دنیا بازی های تدارکاتی برگزار کنیم. ملی پوشان را فرسوده نکنیم و تمرینات فرسایشی نداشته باشیم. در لیگ ملت ها به جوانان فرصت بیشتری داده شود. باید اردوهای مشترک با تیم های بزرگ دنیا مانند روسیه، برزیل، ایتالیا و آمریکا داشته باشیم. این عوامل برای موفقیت والیبال در المپیک بسیار حائز اهمیت خواهد بود.</value><value>
</value><value>وی درباره تقویت کادر فنی نیز گفت: کادر فنی تا المپیک ۲۰۲۰ قرارداد دارد و هیچ تغییری در آن ایجاد نخواهد شد. مطمئا با همین کادر فنی در المپیک حضور داریم.</value><value>
</value><value>«در برخی لحظات حساس در مسابقات شاهد بوده ایم که بازیکنان باتجربه ای مانند سعید معروف به دادِ تیم رسیده اند و سرمربی نقشی در آن نداشته است. آیا با چنین مربی می توان در المپیک نتیجه کسب کرد؟» شهنازی در پاسخ به این سئوال گفت: درباره نقاط قوت و ضعف کولاکوویچ بارها صحبت کرده ایم اما وقتی که او قرارداد دارد فکر نمی کنم تغییری ایجاد شود و باید بیشتر جنبه مثبت را نگاه کنیم. سخت است درباره موفقیت در المپیک با کولاکوویچ صحبت کنیم. پس از رفتن ولاسکو باید مربی در حد او و حتی بالاتر از او به ایران می آوردیم. متأسفانه نگرش خوبی در به خدمت گرفتن مربی نداشته ایم. اگر بخواهیم به سطح بالای والیبال دنیا برسیم باید یک مربی قدرتمند و آشنا به والیبال روز در کنار تیم ملی حضور داشته باشد، چرا که بازیکنان ما بسیار تأثیرگذار هستند و در لیگ های معتبر دنیا توپ می زنند. محمدرضا داورزنی مدیر کاربلدی است و او باید در این زمینه تصمیم بگیرد که آیا با کولاکوویچ نتایج خوبی کسب خواهیم کرد یا خیر. امیدوارم بهترین تصمیم در این زمینه گرفته شود.</value><value>
</value><value>شهنازی درباره واکنش کولاکوویچ مبنی بر به سکوت فراخواندن منتقدانش، گفت: از مربی باتجربه ای که در کنار تیم والیبال ایران در دنیا مطرح شده است، چنین واکنشی ضرورتی نداشت. صعود والیبال ایران به المپیک طبیعی بود. اگر کولاکوویچ در مرحله نخست انتخابی می توانست جواز حضور در توکیو را کسب کند، کار بزرگی انجام داده بود، ولی در رقابت با تیم های آسیایی، صعود به المپیک محتمل بود.</value><value>
</value><value>وی در ادامه تأکید کرد: کولاکوویچ با این واکنش جایگاه کمی که در بین مردم و اهالی والیبال داشت را از دست داد. او تا به حال رهاوردی برای والیبال ما نداشته است و این خط و نشان و هیس نشان دادن او اصلا ضرورت نداشت.</value><value>
</value><value>سرمربی تیم والیبال سایپا در ادامه درباره وضعیت تیمش در مسابقات لیگ نیز گفت: ۵۰ روز تعطیلی واقعا سخت بود. حفظ تیمی که در اوج بوده شرایط سختی داشت اما به دلیل منافع ملی و داورزنی پذیرفتیم تا مسابقات لیگ تعطیل شود. هر چند که اگر این تعطیلی هم ایجاد نمی شد، باز هم تیم ملی سهمیه را کسب می کرد.</value><value>
</value><value>شهنازی افزود: تمرینات خوبی پشت سر گذاشته ایم. نه بازیکنی اضافه و نه بازیکنی کم شد. آماده رویارویی با تیم شهرداری ورامین هستیم. برخی از بازیکنان آسیب های جزئی دارند که ان شاءالله تا روز مسابقه به صد درصد آمادگی خواهند رسید. آماده نبرد سخت هستیم، ورامین تیم بزرگی است. امیدوارم هر تیمی که بازی خوبی به نمایش بگذارد و مستحق بُرد باشد، پیروز شود.</value><value>
</value><value>شهنازی در پایان گفت: برای ملی پوشان و مربیان آرزوی موفقیت دارم. لیگ سختی در پیش داریم، امیدوارم بدون آسیب دیدگی برای بازیکنان به سلامتی تمام شود.</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=2</url><thread>کولاکوویچ جایگاهش بین مردم را از دست داد/ بازی تدارکاتی نیاز است</thread><forum>والیبال</forum><author>user3</author><body><value>
		این دوستمون کلا زیاد حرف میزنه
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=2</url><thread>کولاکوویچ جایگاهش بین مردم را از دست داد/ بازی تدارکاتی نیاز است</thread><forum>والیبال</forum><author>user4</author><body><value>
		اینو باید بندازن بیرون از تیم ملی والیبال
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=2</url><thread>کولاکوویچ جایگاهش بین مردم را از دست داد/ بازی تدارکاتی نیاز است</thread><forum>والیبال</forum><author>user3</author><body><value>
		</value><value> (2020/01/31، 10:51 AM)</value><value>user4 نوشته است:  </value><value>اینو باید بندازن بیرون از تیم ملی والیبال</value><value>به شدت موافقم
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=2</url><thread>کولاکوویچ جایگاهش بین مردم را از دست داد/ بازی تدارکاتی نیاز است</thread><forum>والیبال</forum><author>user2</author><body><value>
		چی میگید بابا مربی به این خوبی
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>mahan</author><body><value>
		</value><value>قول بانک مرکزی چین برای حمایت از شرکت‌های آسیب دیده از شیوع ویروس کرونا</value><value>
</value><value>
</value><value>بانک مرکزی چین امروز قول داد که از شرکت‌های آسیب دیده ناشی از شیوع ویروس کرونا حمایت مالی کند.</value><value>
</value><value>
</value><value> به نقل از </value><value>اسپوتنیک</value><value>، بانک مرکزی چین امروز طی بیانیه‌ای اعلام کرد از شرکت‌های آسیب دیده در جریان شیوع ویروس کرونا حمایت مالی خواهد کرد. </value><value>
</value><value>[b]</value><value>این حمایت‌ها شامل پرداخت وام‌های کم بهره و بالا بردن حمایت مالی از آنها خواهد شد.</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>این بانک در بیانیه خود آورده است: از زمان شیوع ویروس کرونا شرکت‌های بزرگ صنعتی و اشخاص حقیقی که از این شیوع آسیب دیده اند همواره برای بخش خدمات مالی چین مهم بودند. </value><value>[b]</value><value>با بالا بردن حمایت مالی، پایین آوردن نرخ بهره وام و همچنین ارائه وام‌های میان و بلندمدت، ما به این شرکت‌ها برای تعامل با عواقب شیوع ویروس کرونا کمک خواهیم کرد.</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>بانک مرکزی چین همچنین قول داد با باز شدن بازارها در روز دوشنبه ثبات نرخ بهره را در بازار پول این کشور حفظ کند.</value><value>
</value><value>
</value><value>این بانک همچنین قصد دارند 300 میلیارد یوآن معادل 43.24 میلیارد دلار را به عنوان وام‌های ویژه باز تامین مالی در اختیار بانک‌های بزرگ و محلی در استان هوبی و دیگر استان‌های مهم این کشور اختصاص دهند.</value><value>
</value><value>انتهای پیام/</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>اصلاح قانون نظام مهندسی در دستور کار مجلس</value><value>
</value><value>
</value><value>عضو کمیسیون عمران مجلس با بیان اینکه اصلاح قانون نظام مهندسی ساختمان در دستور کار مجلس است، گفت:اصلاح قانون نظام مهندسی ساختمان از سال 92 مطرح شده و اتقاقا بحثی در عجله بودن آن نیست.</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>فرج الله رجبی در گفت‌وگو با در پاسخ به این سوال که رییس جدید سازمان نظام مهندسی اعلام کرده، مجلس در اصلاح قانون نظام مهندسی ساختمان عجله نکند، گفت: اصلاح قانون نظام مهندسی ساختمان در دستور کار صحن اصلی مجلس است و اتفاقا این موضوع از کمیسیون عمران عبور کرده و در صحن مجلس مطرح خواهد شد.</value><value>
</value><value>وی افزود: اصلاح قانون نظام مهندسی ساختمان یک دوره هم در سال 92 مطرح شده بود، پس نشان می‌دهد که عجله‌ای هم در کار نیست.</value><value>
</value><value>
</value><value>رییس سابق سازمان نظام مهندسی ساختمان کشور در پاسخ به این سوال که هدف از اصلاح این قانون چیست و در حقیقت قرار است چه مواردی اصلاح شود، اظهار داشت: مشکل این است که ما با یک چالش مواجه هستیم که این سازمان ماهیتا چه سازمانی است، آیا دولتی است یا خصوصی و یا شبه دولتی، بنابراین ما در این اصلاح تلاش می‌کنیم که این وضعیت را مشخص کنیم.</value><value>
</value><value>
</value><value>رجبی ادامه داد: تلاش کردیم تا مداخله دولت در این سازمان کاسته شود و مهمترین نکته این است که یک هماهنگی و یکپارچگی در نظام فنی اجرایی ایجاد شود.</value><value>
</value><value>
</value><value>عضو کمیسیون عمران مجلس خاطر نشان کرد :به عنوان مثال در ساخت یک بیمارستان دولتی و یک بیمارستان خصوصی نظام اجرایی متفاوتی وجود داشت که تلاش ما در این اصلاح این است که هر دو ساخت و ساز دولتی و خصوصی از نظام مقررات ملی واحد تبعیت کنند.</value><value>
</value><value>انتهای پیام/ب</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>user5</author><body><value>
		</value><value>هوآوی در صدر شرکت‌های فروشنده گوشی‌های نسل پنجم</value><value>
</value><value>
</value><value>تحقیقات انجام شده توسط مؤسسه استراتژی آنالتیکس نشان می‌دهد تقاضای گوشی‌های هوشمند نسل پنجم طی سال گذشته افزایش چشمگیری داشته و 19 میلیون دستگاه از آنها به بازار عرضه شده است.</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>به گزارش خبرنگار اقتصاد بین‌الملل خبرگزاری فارس به نقل از </value><value>راشاتودی</value><value>، تحقیقات مؤسسه استراتژی آنالتیکس، نشان می‌دهد که تقاضا برای گوشی‌های هوشمند نسل پنجمی در جهان طی سال گذشته افزایش یافته است.</value><value>
</value><value>گزارش این مؤسسه نشان می‌دهد </value><value>[b]رقابت جدی در چین و کره جنوبی اصلی‌ترین پیشران‌های بالا رفتن تقاضای گوشی‌های نسل پنجم در جهان بوده‌اند.</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>در دیگر مناطق نظیر اروپا و آمریکا نیز با فاصله از آسیا تقاضا برای گوشی‌های نسل پنجمی رو به رشد است که انتظار می‌رود طی ماه‌های آتی این شکاف کمتر شود. </value><value>
</value><value>
</value><value>[b]</value><value>هوآوی با تولید 6.9 میلیون دستگاه گوشی هوشمند 5G در صدر بزرگترین تولید کنندگان گوشی نسل پنجمی جهان در سال 2019 قرار گرفته است.</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>این شرکت به شکل شگفت انگیزی</value><value>[b]</value><value> 37درصد از بازار این محصول را در اختیار گرفت.</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>سامسونگ کره جنوبی 6.7 میلیون گوشی نسل پنجمی به بازار عرضه کرد و از این منظر در جایگاه دوم قرار گرفت.</value><value>
</value><value>
</value><value>دو شرکت چینی ویوو و شیائومی نیز به همراه ال جی کره در جایگاه‌های بعدی بزرگترین تولید کنندگان گوشی نسل پنجم در سال 2019 قرار گرفته است.</value><value>
</value><value>
</value><value>مؤسسه استراتژی آنالتیکس در گزارش خود می‌گوید: تقریبا هوآوی تمام گوشی‌های نسل پنجم خود را در بازار چین فروخته است چرا که این بازار کمترین تاثیر را از تحریم آمریکا علیه هوآوی داشته است.</value><value>
</value><value>انتهای پیام/</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>mahan</author><body><value>
		</value><value>تقاضای طلای هند افزایش می‌یابد</value><value>
</value><value>
</value><value>شورای جهانی طلا پیش‌بینی کرد تقاضای طلا در هند تقاضای طلای هند طی سال جاری نسبت به سال گذشته افزایش می‌یابد.</value><value>
</value><value>
</value><value>به گزارش خبرنگار اقتصاد بین‌الملل خبرگزاری فارس به نقل از </value><value>راشاتودی</value><value>، هند دومین مصرف کننده طلا در جهان محسوب می‌شود و به گزارش شورای جهانی طلا انتظار می‌رود طی سال جاری واردات طلای این کشور از 690 تن در سال 2019 که کمترین میزان طی سه سال گذشته محسوب می‌شود</value><value>[b]</value><value> به 700 تا 800 تن افزایش یابد</value><value>[/b].</value><value>
</value><value>بنا به گزارش این مرکز بین‌المللی دلیل افزایش تقاضای طلا در هند اقدامات دولت این کشور برای بالا بردن اعتماد مصرف کنندگان و قدرت خرید آنها در مسیر احیای اقتصادی این کشور است.</value><value>
</value><value>
</value><value>سوماسوندارام پی آر، مدیر بخش هند شورای جهانی طلا می‌گوید ما معتقدیم که اصلاحاتی که قرار است در بودجه‌ انجام شود پول بیشتری را برای مردم هند به فراهم خواهد کرد و این مسئله به بالا رفتن مصرف منجر خواهد شد. </value><value>
</value><value>
</value><value>وی ادامه داد: به طور کلی با بهبود شرایط اقتصادی این مسئله می‌تواند تاثیر مثبتی بر صنعت جواهرات داشته باشد. </value><value>
</value><value>
</value><value>[b]</value><value>افزایش مصرف طلا می‌تواند به بالا رفتن قیمت این فلز گرانبها در بازار جهانی منجر شود و این در حالی است که اوایل ماه جاری قیمت طلا به بالاترین میزان در 7 سال گذشته رسید.</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>گزارش شورای عالی طلا نشان داد که </value><value>[b]</value><value>قیمت طلا در سال 2019 در هند 25 درصد افزایش یافته و رکورد جدیدی را ثبت کرده است.</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>اقدام دولت هند برای بالا بردن مالیات طلا از 10 به 12 و نیم درصد در ماه جولای قاچاق طلا در این کشور را افزایش داده است.</value><value>
</value><value>وی می‌گوید: </value><value>قاچاق طلا در هند از 90تا 95 میلیون تن در سال‌های قبل به 115 تا 120 تن در سال 2019 افزایش یافته است.</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>admin</author><body><value>
		بچه ها اینجا رو پر خبر کردینا.. چه خبره؟
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>mahan</author><body><value>
		مشکلش چیه ادمین جان؟</value><value>
بده داریم یه کم شور و حال میدیم به انجمن؟
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=3</url><thread>کلوپ: در لیورپول می مانم</thread><forum>فوتبال</forum><author>user2</author><body><value>
		شایعه ها حاکی از آن است که یورگن کلوپ سرمربی لیورپول قصد دارد فصل آینده را هم با این تیم انگلیسی سپری کند.</value><value>
</value><value>
کلوپ تا الان به علاوه بر فتح جام قهرمانان به احتمال زیاد لیگ برتر را هم فتح خواهد کرد.</value><value>
</value><value>
عشقه کلوب!!!!!!!!!  </value><value> </value><value> </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=12</url><thread>مصاحبه ی دیتاک</thread><forum>Python</forum><author>admin</author><body><value>
		</value><value> </value><value>
</value><value>
بعضیا میگن مصاحبه ی پایتونمون خیلی سخت بوده  </value><value>
</value><value>
اشکال نداره.. عوضش اونایی که به این مرحله رسیدن یعنی واقعا پایتونو بلد بودن  </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=12</url><thread>مصاحبه ی دیتاک</thread><forum>Python</forum><author>mahan</author><body><value>
		</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=12</url><thread>مصاحبه ی دیتاک</thread><forum>Python</forum><author>mehdi</author><body><value>
		</value><value>
	</value></body></item><item><forum>پرسپولیس</forum></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=13</url><thread>php مزخرف است</thread><forum>PHP</forum><author>mehdi</author><body><value>
		be nazare man zabane php bas zabane mozakhrafist</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>user1</author><body><value>
		تبریک میگم پرسپولیس برای چهارمین بار متوالی قهرمان شد </value><value> </value><value>
</value><value>
بزنید و بکوبید
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>user2</author><body><value>
		ولی شانسی قهرمان شد قبول کنید.
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>admin</author><body><value>
		امیدوارم بقیه تیم ها هم بتونن به همین شکل فوتبال بازی کنن.
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>user3</author><body><value>
		سپاهان بدشانسی اورد به نظرم قلعه نوعی باید چنتا مهاجم بهتر بگیره برای سال بعدی
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>user2</author><body><value>
		به افتخار همه پرسپولیسی هااااا
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=4</url><thread>نظرسنجی</thread><forum>فوتبال</forum><author>user2</author><body><value>
		سلام بچه ها   </value><value> </value><value>
</value><value>
حالتون چطوره؟  </value><value>
</value><value>
من می خواستم ببینم به نظرتون فوتبالو ادامه بدم یا یه ورزش دیگه مثل شنا؟  </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=4</url><thread>نظرسنجی</thread><forum>فوتبال</forum><author>user3</author><body><value>
		فقط فوتبال...</value><value>
عشق است فوتبال</value><value>
</value><value>
</value><value>just football  </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=4</url><thread>نظرسنجی</thread><forum>فوتبال</forum><author>user4</author><body><value>
		</value><value> </value><value>
</value><value>
آخه شنا هم شد ورزش؟  </value><value>
</value><value>
</value><value>اصلا حرف شنا رو دیگه اینجا نزنید بابا!!!!!!!!!!</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=4</url><thread>نظرسنجی</thread><forum>فوتبال</forum><author>user2</author><body><value>
		</value><value> (2020/02/02، 10:55 PM)</value><value>user4 نوشته است:  </value><value> </value><value>
</value><value>
آخه شنا هم شد ورزش؟  </value><value>
</value><value>
</value><value>اصلا حرف شنا رو دیگه اینجا نزنید بابا!!!!!!!!!!</value><value>
بابا این چه طرز حرف زدنه؟ شنا به این خوبی؟</value><value>
</value><value>
</value><value>چشه مگه؟</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?tid=4</url><thread>نظرسنجی</thread><forum>فوتبال</forum><author>admin</author><body><value>
		کل کل توی تالار ممنوعه ها...  </value><value>
</value><value>
اگر تکرار بشه تاپیک رو حذف می کنم </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=2</url><thread>کولاکوویچ جایگاهش بین مردم را از دست داد/ بازی تدارکاتی نیاز است</thread><forum>والیبال</forum><author>admin</author><body><value>
		دیگه کافیه اینقدر بحث نکنید با هم. </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=2</url><thread>کولاکوویچ جایگاهش بین مردم را از دست داد/ بازی تدارکاتی نیاز است</thread><forum>والیبال</forum><author>user5</author><body><value>
		جون من فامیلی رو ببین =))
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>admin</author><body><value>
		</value><value> (2020/02/02، 11:19 PM)</value><value>mahan نوشته است:  </value><value>مشکلش چیه ادمین جان؟</value><value>
بده داریم یه کم شور و حال میدیم به انجمن؟</value><value>
</value><value>
بابا اینجا برای اینجور اخبار نیست... قوانین تالارو مگه نخوندین؟
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>user2</author><body><value>
		</value><value> (2020/02/02، 11:18 PM)</value><value>admin نوشته است:  </value><value>بچه ها اینجا رو پر خبر کردینا.. چه خبره؟</value><value>
مگه اینجا پادگانه؟ بذار بچه ها هر کاری دلشون می خواد بکنن... عجب گیری کردیما</value><value>
</value><value>
</value><value> (2020/02/02، 11:20 PM)</value><value>admin نوشته است:  </value><value> (2020/02/02، 11:19 PM)</value><value>mahan نوشته است:  </value><value>مشکلش چیه ادمین جان؟</value><value>
بده داریم یه کم شور و حال میدیم به انجمن؟</value><value>
</value><value>
بابا اینجا برای اینجور اخبار نیست... قوانین تالارو مگه نخوندین؟</value><value>
بابا قانون چیه دیگه.. قانونو بردارید عوض کنید خوب!!!!!!!!!!!!!!!!!
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>admin</author><body><value>
		هر کس که بی ادبی کنه و به قوانین تالار احترام نذاره مجبور میشم بیرونش کنم از اینجا...
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>user2</author><body><value>
		</value><value>رشد 2032 واحدی شاخص بورس تهران</value><value>
</value><value>
</value><value>
</value><value>در پایان معاملات امروز یکشنبه 13 بهمن 98 با افزایش 2032 واحد به رقم 428 هزار و 216 واحد رسید.</value><value>
</value><value>همچنین شاخص کل با معیار هم‌وزن با افزایش 1660 واحد به رقم 141 هزار و 862 واحد رسید.</value><value>
</value><value>
</value><value>ارزش روز بازار امروز در بورس اوراق بهادار تهران به بیش از 1557 تریلیون تومان رسید. </value><value>
</value><value>
</value><value>کارشناسان دلیل افزایش شاخص کل بورس تهران را جذب نقدینگی سرگردان در جامعه می‌دانند که سرمایه‌های خرد مردم امکان حضور در بازارهای رقیب مانند مسکن و ملک ندارد، همچنین در رکود بازار سکه و طلا و ارز سرمایه‌گذاری در بورس بهترین گزینه به شمار می‌رود. </value><value>
</value><value>
</value><value>شفافیت و آسانی ورود به بورس و خروج از آن و نیز معاملات منصفانه و شرایط رقابتی زمینه مناسبی برای توجه سرمایه‌گذاران خرد و اشخاص حقیقی به سرمایه‌گذاری در بورس شده است.</value><value>
</value><value>
</value><value>امروز معامله‌گران در بورس بیش از 7.6 میلیارد سهام حق تقدم و  اوراق مالی در قالب 756 هزار معامله و به ارزش 3717 میلیارد تومان دادوستد کردند.</value><value>
</value><value>
</value><value>امروز نمادهای ملی مس، کشتیرانی جمهوری اسلامی،‌ سایپا، مخابرات ایران در تقویت شاخص کل بورس اثرگذار بودند و نمادهای صنایع پتروشیمی خلیج‌فارس، گروه مپنا و توسعه معادن و فلزات بیشترین اثر کاهشی در شاخص بورس را داشته‌اند. </value><value>
</value><value>
</value><value>امروز شاخص قیمت با معیار وزنی - ارزشی با افزایش 542 واحد به رقم 114 هزار و 281 واحد رسید. شاخص قیمت با معیار هم‌وزن با افزایش 1107 واحد به رقم 94 هزار و 637 واحد رسید. </value><value>
</value><value>
</value><value>شاخص آزاد شناور با افزایش 4723 واحد به رقم 517 هزار و 25 واحد رسید، شاخص بازار اول بورس با افزایش 1610 واحد به رقم 307 هزار و 682 واحد رسید، شاخص بازار دوم بورس با افزایش 3533 واحد به رقم 886 هزار و 794 واحد رسید.</value><value>
</value><value>
</value><value>نمادهای پربیننده که مورد اقبال فعالان بورس قرار گرفته شامل بانک تجارت به قیمت هر سهم 600 ریال، بانک ملت، گلوکزان، سایپا، ماشین‌سازی اراک، بانک اقتصاد نوین، فولاد مبارکه اصفهان و پالایش نفت اصفهان بوده‌اند.</value><value>
</value><value>
</value><value>امروز در پایان معاملات فرابورس شاخص کل بدون تغییر نسبت به روز گذشته در رقم 5415 واحد ثابت ماند. </value><value>
</value><value>
</value><value>امروز ارزش روز بازارهای اول و دوم فرابورس به بیش از 312 تریلیون تومان رسید.</value><value>
</value><value>
</value><value>معامله‌گران در فرابورس ایران بیش از 2.4 میلیارد سهام حق تقدم و اوراق مالی در قالب 402 هزار نوبت معامله و به ارزش 1811 میلیارد تومان دادوستد کردند. </value><value>
</value><value>
</value><value>امروز نمادهای ذوب‌آهن، فرابورس ایران و فولاد هرمزگان جنوب در تقویت شاخص فرابورس اثرگذار بودند و نمادهای پتروشیمی مارون، بیمه کوثر، سنگ آهن گوهر زمین و پتروشیمی زاگرس در کاهش شاخص فرابورساثرگذار بودند.</value><value>
</value><value>
</value><value>نمادهای پربیننده امروز مربوط به سرمایه‌گذاری میراث فرهنگی، ذوب آهن اصفهان، صنایع کاغذ پارس، ماشین‌های اداری ایران، کشت و صنعت شهداب ناب خراسان، بانک دی، توسعه و عمران استان کرمان و کشاورزی و دامپروری بینالود بوده‌اند.</value><value>
</value><value>
</value><value>امروز در جریان معاملات بورس با پیام ناظر بازار برخی نمادهای بورسی متوقف، برخی بازگشایی، تعدادی دچار وقفه معاملات و برخی نیز حراج شدند. از جمله می‌توان به توقف نماد بیمه ما، توقف حق تقدم شرکت ایرانیاسای تایر و رابر، توقف نماد گلوکزان اشاره کرد.</value><value>
</value><value>
</value><value>در پیام دیگری بازگشایی نماد شرکت زامیاد روی داد، در پیام دیگری از سوی ناظر وقفه در معاملات نماد بانک صادرات ایران انجام شد، بازگشایی نماد سایپا و صنایع سرماآفرین، بازگشایی نماد سایپا شیشه، ایران دارو، صنایع لاستیکی سهند روی داد. همچنین وقفه در نماد معاملاتی مهرکام‌ پارس روی داد.</value><value>
</value><value>
</value><value>بازگشایی نماد کربن ایران، کشتیرانی، آلومراد، کاشی و سرامیک سعدی و شرکت ایران رادیاتور و همچنین شرکت بورس کالا و کارگزاری‌های مربوط به آن انجام شد. </value><value>
</value><value>
</value><value>در پیام دیگری توقف نماد قند اصفهان و شرکت بهنوش ایران انجام شد همچنین وقفه در معاملات نماد سامان‌گستر اصفهان و شرکت صنایع جوشکاپ یزد، همچنین توقف در نماد کاشی الوند، توقف نماد فنرسازی خاور انجام شد. </value><value>
</value><value>
</value><value>توقف نماد ایران خودرو، بازگشایی شرکت مهندسی تکنوتار و حراج مجدد حق تقدم تولید فیبر ایران اتفاق افتاد.</value><value>
</value><value>انتهای پیام/ب</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>admin</author><body><value>
		لطفا دیگه کسی خبر ارسال نکنه
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>user4</author><body><value>
		ایول ایوله
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>admin</author><body><value>
		فقط پرسپولیس
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>admin</author><body><value>
		فقط سپاهان
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>admin</author><body><value>
		فقط فولاد
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=2&amp;tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>user5</author><body><value>
		فقط شاهین بوشهر</value><value>
</value><value>
فقط ذوب آهن
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=3&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>user2</author><body><value>
		بابا عجب آدم بدقلقی هستیا...  </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=3&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>admin</author><body><value>
		</value><value> (2020/02/02، 11:24 PM)</value><value>user2 نوشته است:  </value><value>بابا عجب آدم بدقلقی هستیا...  </value><value>
</value><value>
کسی شما رو مجبور نکرده کاربر این انجمن باشید</value><value>
</value><value>
ناراحتید تشریف ببرید بیرون..  </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=3&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>user3</author><body><value>
		بچه ها اینقدر بحث نکنید</value><value>
</value><value>
هر چی ادمین میگه گوش کنید
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=3&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>admin</author><body><value>
		</value><value>تسهیل صدور مجوز برخی کسب و کار‌ها از سوی هیات مقررات زدایی وزارت اقتصاد</value><value>
</value><value>
</value><value>براساس مصوبات هیات مقررات زدایی وزارت اقتصاد، فرآیند صدور مجوزهای بهره‌برداری و صادرات گیاهان دارویی،‌مرتعی، گلخانه، دام و طیور و ابزیان تسهیل شد.</value><value>
</value><value>
</value><value>به گزارش خبرنگار اقتصادی خبرگزاری فارس،‌ فرهاد دژپسند وزیر امور اقتصادی و دارایی مصوبات سی و چهارمین نشست هیأت مقررات‌زدایی و تسهیل صدور مجوزهای کسب و کار ابلاغ کرد.</value><value>
</value><value>هیأت مقررات‌زدایی و تسهیل صدور مجوزهای کسب و کار در جلسه مورخ 1398/10/23 به استناد ماده 7 قانون اجرای سیاست‌های کلی اصل 44 قانون اساسی و اصلاحات بعدی آن به شرح زیر تصویب کرد:</value><value>
</value><value>
</value><value>[b]الف- تسهیل فرآیندهای صدور مجوزهای مرتبط با بهره‌برداری و صادرات گیاهان دارویی و مرتعی</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>1- وزارت جهاد کشاورزی (سازمان جنگل‌ها، مراتع و آبخیزداری کشور) مکلف است به منظور تسهیل در فرآیندها و جلوگیری از طولانی شدن زمان (کاهش هزینه و زمان) در ارائه مجوزهای جزءهای 6 و 8 بند ب ماده 2 ابلاغیه شماره 98/1/22636 مورخ 1398/07/03 سازمان مذکور، ترتیبی اتخاذ نماید که از تاریخ 1399/2/1 پروانه حمل در استان مربوطه صادر و رونوشت آن از طریق درگاه‌ها و سیستم اتوماسیون اداری برای اطلاع اداره کل هر استان و اتحادیه صادرکنندگان گیاهان دارویی و فراورده‌های غذایی ایران ارسال شود، به طوری که نیازی به ارائه فیزیکی اسناد نباشد.</value><value>
</value><value>
</value><value>2- سازمان جنگل‌ها، مراتع و آبخیزداری کشور موظف است با همکاری اتحادیه صادرکنندگان گیاهان دارویی و فرآورده‌های غذایی ایران و انجمن صنفی کارفرمایی مرتع‌داران ایران در چارچوب تفاهم‌نامه انعقادی حداکثر تا تاریخ 1398/12/1 شرایط مورد نیاز برای دریافت مجوز صادرات موضوع جزء (1) بند (د) ماده 2 و متن اصلاحی جزء (5) بند (د) ماده 2 ابلاغیه پیش‌گفت را تهیه و به هیأت ارسال نماید.</value><value>
</value><value>
</value><value>3- اتحادیه صادرکنندگان گیاهان دارویی و فرآورده‌های غذایی ایران مکلف است حداکثر تا تاریخ 1398/12/15 فهرستی از صادرکنندگان به همراه شرایط ارزیابی آنها تهیه و به هیأت ارسال نماید.</value><value>
</value><value>
</value><value>[b]ب- در راستای تسهیل فرآیند صدور مجوزهای واحدهای گلخانه‌ای و دام و طیور و آبزیان</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>1- وزارت نیرو مکلف است حداکثر تا تاریخ 1398/12/15 امکان دسترسی وزارت جهاد کشاورزی را به سامانهساماب فراهم نماید. با دسترسی وزارت جهاد کشاورزی به داده‌های سامانه فوق و با رعایت ضوابط و مقررات وزارت نیرو، هیچ گونه استعلامی برای اعتبار پروانه چاه‌های آب صورت نخواهد گرفت.</value><value>
</value><value>
</value><value>2- وزارت نیرو مکلف است به استعلام‌های حریم برق ظرف حداکثر هفت روز کاری پاسخ دهد. عدم پاسخگویی در ظرف مدت تعیین شده به منزله موافقت به دستگاه محسوب می‌شود.</value><value>
</value><value>
</value><value>3- سازمان حفاظت محیط زیست مکلف است با رعایت مواد 2 و 3 قانون بهبود مستمر محیط کسب و کار، ضوابط استقرار زیست محیطی را به صورت کامل حداکثر تا تاریخ 1398/11/15 تهیه و به هیأت ارسال نماید.</value><value>
</value><value>
</value><value>4- سازمان حفاظت محیط زیست مکلف است برای مناطق حفاظت شده (تحت مدیریت این سازمان محیط زیست)، پاسخ هر استعلام را ظرف 10 روز کاری ارائه دهد. عدم پاسخگویی در ظرف مدت تعیین شده به منزله موافقت دستگاه محسوب می‌شود. برای سایر مناطق نیز بر اساس ضوابط استقرار تعیین خواهد شد.</value><value>
</value><value>
</value><value>5- وزارت میراث فرهنگی، گردشگری و صنایع دستی موظف است حداکثر تا تاریخ 1398/11/1 اطلاعات جرایم ابنیه و آثار باستانی شناسایی شده را به صورت برخط اعلام نماید. همچنین این وزارت حداکثر تا تاریخ 1399/2/1 فعالیت‌های ممنوعه برای جرایم مورد اشاره را مشخص نماید.</value><value>
</value><value>
</value><value>6- به منظور جلوگیری از اخذ استعلام‌های تکراری و مجدد از متقاضیان، چنانچه استعلام‌ها توسط سازمان مهندسی کشاورزی و منابع طبیعی اخذ می‌شود، نیاز به انجام استعلام مجدد توسط بانک کشاورزی برای بررسی و تأیید طرح‌های متقاضیان سرمایه‌گذاری نیست.</value><value>
</value><value>
</value><value>7- شرکت ملی گاز ایران و واحدهای استانی پس از دریافت نقاط utm از سوی سازمان نظام مهندسی کشاورزی و منابع طبیعی، موظف به پاسخگویی ظرف مدت 10 روز کاری در خصوص جرایم خطوط انتقال گاز هستند. عدم پاسخگویی در مهلت تعیین شده به منزله موافقت واحدهای مذکور محسوب می‌شود.</value><value>
</value><value>
</value><value>8- دستورالعمل شماره 62/223797 مصوب سال 1386 وزارت امور اقتصادی و دارایی - بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران، به دلیل ایجاد انحصار کانون مشاوران اعتباری و سرمایه‌گذاری بانکی و بانک‌های عامل ابطال می‌شود. در همین راستا بانک مرکزی جمهوری اسلامی ایران مکلف است حداکثر ظرف مدت یک ماه با همکاری معاونت امور بانکی، بیمه و شرکت‌های دولتی وزارت امور اقتصادی و دارایی، دستورالعمل مرتبط را با هدف رفع انحصار کانون‌های مورد اشاره و با رعایت مواد 2 و 3 قانون بهبود مستمر محیط کسب و کار تهیه نماید. در این دستورالعمل باید شیوه طرح‌نویسی و ضوابط مربوط به آن و کفایت طرح توجیهی تأیید شده توسط یک مرجع ذی‌صلاح به صورت شفاف قید شود.</value><value>
</value><value>
</value><value>[b]ج- مجوزهای اتاق تعاون</value><value>[/b]</value><value>
</value><value>
</value><value>1- مجوزهای اتاق تعاون شامل صدور کارت بازرگانی و صدور کارت عضویت با شرایط و مراحل تعیین شده در درگاه ملی مجوزهای کشور به آدرس </value><value>www.G4b.ir</value><value> به تصویب رسید.</value><value>
</value><value>
</value><value>2- به دلیل معتبر نبودن مبانی قانونی مجوز گواهی فعالیت، بارگذاری آن در درگاه ملی مجوزهای کسب و کار موضوعیت ندارد.</value><value>
</value><value>انتهای پیام/</value><value>
</value><value>
</value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=3&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>user3</author><body><value>
		ادمین جان خودتم که داری خبر میذاری  </value><value>
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=3&amp;tid=1</url><thread>پرسپولیس قهرمان لیگ برتر شد</thread><forum>فوتبال</forum><author>user3</author><body><value>
		فقط شلغم سازی تبریک
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=4&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>mahan</author><body><value>
		بچه ها از موضوع اصلی تاپیک خارج نشید لطفا</value><value>
</value><value>
من از ادمین خواهش می کنم پست های اضافه رو پاک کنه
	</value></body></item><item><url>http://forum.dataak.com/showthread.php?page=4&amp;tid=9</url><thread>اخبار اقتصادی</thread><forum>اقتصادی</forum><author>admin</author><body><value>
		اوکی
	</value></body></item></items>